\section{Środki transportu zewnętrznego i wewnętrznego}

\subsection{Zewnętrzny}

Niezbędne do produkcji składniki będą dostarczane przez zewnętrznych dostawców z wykorzystaniem posiadanych przez nich samochodów dostawczych. Po dotarciu do zakładu składniki będą rozprowadzane do miejsc przeznaczenia przez środki transportu wewnętrznego.\vspace{\baselineskip}

Do dostarczania gotowych produktów do sprzedających je sklepów wykorzystane zostaną samochody dostawcze marki \textsf{Iveco. Model Daily}, który można skonfigurować pod własne potrzeby. Oznacza to, że może on zawierać windę, która znacząco ułatwia zarówno załadunek jak i rozładunek towarów, zwłaszcza w mniejszych sklepach, nie posiadających rampy, oraz jego ładowność maksymalna przy niewielkiej masie (3,5 ton) wynieść może nawet 2700\,kg.

Do celów dostawczych zakładu wykorzystywanych będzie 5 takich samochodów.

\subsection{Wewnętrzny}

W transporcie wewnętrznym potrzebne będą następujące pojazdy:
\begin{itemize}
	\item wózek do przewożenia środków myjących
	\item wózki widłowe do przewożenia palet ze składnikami oraz palet z produktami do samochodów dostawczych
	\item pojazdy dla ochroniarzy
\end{itemize}

Wózki widłowe oraz paletowe zostaną zakupione od firmy \textsf{Wózki Widłowe Blachdeker}. Ich zaletą jest wykorzystanie baterii litowo-jonowej, co umożliwia długo (nawet 8 godzinny) czas pracy na jednym ładowaniu, oraz znacząco skraca czas ładowania. Pozwala to na obniżenie kosztów energii przy jednoczesnym odciążaniu pracowników, którzy nie muszą korzystać z wózków ręcznych. Zaletą wybranej firmy jest oferowany przez nią serwis oraz możliwość leasingu wózków, dzięki czemu koszt ich uzyskania znacznie się obniża.\vspace{\baselineskip}

\textbf{Elektryczny wózek widłowy \textsf{EP L1} udźwig 2000\,kg -- 3 sztuki}

Wózki te będą stosowane przy umieszczaniu dostaw surowców w magazynie, umieszczania tam gotowych produktów oraz przenoszenia gotowych produktów do pojazdów transportujących je do sklepów.\vspace{\baselineskip}

\textbf{Elektryczny wózek paletowy \textsf{EPL 153} udźwig 1\,500\,kg -- 6 sztuk}

Wózki te będą wykorzystywane w obrębie zakładu do transportu składników z magazynu do odpowiednich obszarów hali produkcyjnej (3 sztuki). Innym zastosowaniem dla wózków paletowych będzie wyładowywanie produktów końcowych przy dostawie do sklepów. Będą one przewożone samochodami dostawczymi, by zawsze były do użytku przy wyładowywaniu i rozwożeniu towaru na miejsce.\vspace{\baselineskip}

\textbf{Wózek do sprzątania od firmy \textsf{Numatic} -- 3 sztuki}

Wózki te będą przeznaczone do prac czyszczących, umożliwiając przewożenie środków myjących do obszarów wymagających czyszczenia.\vspace{\baselineskip}

\textbf{Seegway -- \textsf{Airwheel S3} -- 3 sztuki}

Pojazd ten, ze względu na swoją lekkość, łatwość sterowania oraz możliwość szybkiego przyspieszenia stanowi doskonały środek transportu dla ochroniarzy. Można się na nim przemieszczać zarówno w pomieszczeniach jak i na zewnątrz.\vspace{\baselineskip}
