\section{Organizacja skupu i transportu. Warunki skupu i dostaw surowca}

\subsection{Woda destylowana}
%
%\textbf{Przykładowe obliczenia:}
%
%Zawartość wody w 1 butelce szamponu ziołowego wynosi 396,5g a w 1 butelce szamponu peelingującego - 240g, co przy rocznej produkcji w ilości 660 tys. każdego szamponu daje roczne zapotrzebowanie na wodę równe 420090l (((396.5+240)*660tys)/1000). Tygodniowe zapotrzebowanie na wodę wynosi więc 8752l (420090/(12*4)). Liczba zamawianych paletopojemników wynosi zatem 9 (8752/1000). \vspace{\baselineskip}
%
%Obliczenia w przypadku pozostałych substancji zostały wykonane analogicznie.
%
%Woda będzie dostarczana do nas przez firmę zewnętrzną Czysta Woda Śląsk w paletopojemnikach o pojemności 1000l w ilości 9 sztuk raz w tygodniu, w każdą środę o godz. 7.00. Paletopojemniki będziemy od nich dzierżawili i odsyłali po kolejnym zamówieniu. \vspace{\baselineskip}
%
%O wyborze dostawcy zadecydowała korzystna oferta przedstawiona przez firmę dotycząca cen oraz dostaw, a także wysokie standardy jakościowe produktu.
%
%\subsection{Sodium Coco Sulfate}
%
%Będzie dostarczany przez firmę OQEMA w workach o pojemności 50 kg w ilości 130 sztuk raz w miesiącu.
%
%\subsection{Coco-Glucoside}
%
%Glukozyd kokosowy będzie dostarczany przez firmę OQEMA w beczkach o pojemności 220 kg w ilości 12 sztuk raz w miesiącu. Beczki będą dzierżawione i odsyłane po kolejnym zamówieniu.
%
%\subsection{Glycerin}
%
%Gliceryna będzie dostarczana przez firmę OQEMA w paletopojemnikach o pojemności 500 kg w ilości 3 sztuk raz w miesiącu. Paletopojemniki będziemy od nich dzierżawili i odsyłali po kolejnej dostawie.
%
%\subsection{Prunus Amygdalus Dulcis (Sweet Almond) Oil}
%
%Olej migdałowy będzie dostarczany przez firmę OQEMA w beczkach o pojemności 600kg w ilości 2 sztuk raz w miesiącu. Beczki będą dzierżawione i odsyłane po kolejnym zamówieniu. 
%
%\subsection{Tocopherol}
%
%Będzie dostarczany w postaci octanu tokoferylu przez firmę OQEMA w opakowaniach 25kg w ilości 4 sztuk raz w miesiącu. 
%
%Zgodnie z umową, firma OQEMA będzie odpowiedzialna za dostawy powyższych produktów, które będą odbywały się w każdą pierwszą środę miesiąca o godz. 8.00.
%O wyborze tego dostawcy zadecydowała bliskość magazynu firmy OQEMA, wysoka jakość oferowanych produktów, a także gotowość producenta do przygotowania mieszanek na specjalne życzenie klienta.
%
%\subsection{Coffea arabica L. Bean Grind}
%Kawa arabska będzie dostarczana przez firmę TRB Natural Extract w bębnach z włókniny o pojemności 25 kg w ilości 170 sztuk raz w miesiącu.
%
%\subsection{Urtica dioica L. Leaf Extract}
%
%Ekstrakt z pokrzywy zwyczajnej będzie dostarczany przez firmę TRB Natural Extract w bębnach z włókniny o pojemności 25 kg w ilości 77 sztuk raz w miesiącu. 
%
%Zgodnie z umową zawartą z firmą TRB Natural Extract będzie ona zajmowała się dostawami zamawianych produktów, które będą realizowane w każdą pierwszą środę miesiąca o godz. 9.00.
%
%O wyborze dostawcy zadecydowało wieloletnie doświadczenie firmy w produkcji naturalnych ekstraktów, udokumentowane wieloma certyfikatami.
%
%\subsection{Cocamidopropyl Betaine}
%
%Kokoamidopropylobetaina będzie dostarczana przez firmę Distripark w beczkach o pojemności 120 kg w ilości 19 sztuk raz w miesiącu.
%
%\subsection{Citric Acid}
%
%Kwas cytrynowy będzie dostarczany przez firmę Distripark w 25 kg workach w ilości 59 sztuk raz w miesiącu.
%
%\subsection{Sodium Benzoate}
%
%Benzoesan sodu będzie dostarczany przez firmę Distripark w workach 25kg w ilości 40 sztuk raz w miesiącu.
%
%Zgodnie z umową zawartą z firmą Distripark, producent jest zobowiązany dostarczać powyższe produkty w każdą pierwszą środę miesiąca o godz. 10.00.
%O wyborze dostawcy zadecydowała wysoka jakość produktów.
%
%\subsection{Sodium Chloride}
%
%Chlorek sodu będzie dostarczany przez firmę CIECH S.A. w workach o pojemności 25kg w ilości 2 sztuk raz w miesiącu oraz w big bagach o pojemności 500kg w ilości 1 sztuki raz w miesiącu. 
%
%Zgodnie z umową, za dostawę chlorku sodu odpowiedzialny będzie producent. Dostawy będą odbywały się w każdą pierwszą środę miesiąca o godz. 11.00.
%
%O wyborze dostawcy zadecydowała korzystna oferta przedstawiona przez firmę CIECH S.A. oraz silna pozycja tej grupy chemicznej na rynku europejskim.
%
%\subsection{Rubus idaeus L. Leaf Extract}
%
%Ekstrakt z maliny zwyczajnej będzie dostarczany przez firmę PK components w workach o pojemności 50 kg w ilosci 88 sztuk co dwa miesiące.
%
%\subsection{Thymus vulgaris L. Leaf Extract}
%
%Ekstrakt z tymianku będzie dostarczany przez firmę PK components w workach o pojemności 50 kg w ilości 37 sztuk co dwa miesiące.
%
%Zgodnie z umową, realizacją dostaw w pierwszą środę co drugiego miesiąca o godz. 12.00 będzie zajmowała się firma PK components.
%
%O wyborze dostawcy zadecydowała konkurencyjna cena na rynku połączona z wysoką jakością produktu.
%
%\subsection{Guar Hydroxypropyltrimonium Chloride}
%
%Chlorek hydroksypropylotrimoniowy guaru będzie dostarczany przez firmę Supreme Gums w workach o pojemności 50 kg w ilości 43 sztuk co dwa miesiące.
%
%Zgodnie z umową zawartą z firmą Supreme Gums, będzie ona odpowiedzialna za realizację dostawy w pierwszą środę co drugiego miesiąca o godz. 13.00.
%
%O wyborze dostawcy zadecydowała konkurencyjna cena na rynku.
%
%\subsection{Środki myjące}
%Zgodnie z zawartą umową z firmą EKO KOMES będą dostarczane przez producenta raz w miesiącu, w każdą pierwszą środę miesiąca o godz. 14.00  w postaci europalet.
%
%O wyborze dostawcy zadecydowała oferta firmy bogata w ekologiczne środki chemiczne oraz konkurencyjna cena na rynku.

\begin{itemize}
	\item \textbf{Woda destylowana}

	Zawartość wody w 1 butlece szamponu ziołowego wynosi 396,5g, w 1 butelce szamponu peelingującego 240g, a odżywkach proteinowej, emolientowej i humektantowej odpowiednio 147g, 120g, 138g, co przy rocznej produkcjiw ilości 660 tys. butelek każdego z szamponów oraz 500 tys. butelek każdej z odżywek daje zapotrzebowanie na wodę równe 622\,590l.

		Tygodniowe zapotrzebowanie na wodę wynosi 12\,971l. Liczba zamówionych paletopojemników wynosi zatem 13.
\end{itemize}\vspace{\baselineskip}

		Woda będzie dostarczana przez firmę zewnętrzną \textsf{Czysta Woda Śląsk} w paletopodajnikach o pojemności 1\,000l w ilości 13 sztuk raz w tygodniu, w każdą środę o godzinie 7:00. Paletopodajniki będą dzierżawione i odsyłane po każdym zamówieniu.

		O wyborze dostawcy zadecydowała korzystna oferta przedstawiona przez firmę dotycząca cen oraz dostaw, a także wysokie standardy jakościowe produktu.


\subsection{produkty dostarczane przez \textsf{OQEMA}}

\begin{itemize}
	\item \textbf{Sodium Coce Sulfate}

		Będzie dostarczany przez firmę \textsf{OQEMA} w workach o pojemności 50\,kg w ilości 130 raz w miesiącu
	\item \textbf{Coco-Glucoside}

		Glukozyd kokosowy będzie dostarczany przez fimę \textsf{OQEMA} w beczkach o pojemności 220\, w ilości 12 sztuk, raz w miesiącu. Beczki będą dzierżawione i odsyłane po kojenym zamówieniu
	\item \textbf{Glycerin}

		Gliceryna będzie dostarczna przez firmę \textsf{OQEMA} w poletopojemnikach o pojemności 500\,kg w ilości 6 sztuk oraz 250\,kg w ilości 1 sztuk raz w miesiącu. Paletopojemniki będą dzierżawione i odsyłane po kolejnym zamówieniu.
	\item \textbf{Prunus Amygdalus Dulcis (Sweet Almond) OIl}

		Olej migdałowy będzie dostarczany przez firmę \textsf{OQEMA} w beczkach o pojemności 600\,kg w ilości 2 sztuk raz w miesiącu. Beczki będą dzierżawione i odsyłane po kolejnym zamówieniu.
	\item \textbf{Tocopherol}

		Będzie dostarczany w postaci octanu tokoferolu przez firmę \textsf{OQEMA} w opakowaniach 25\,kg w ilości 4 sztuk raz w miesiącu.
	\item \textbf{Cetearyl Alcohol}

		Będzie dostarczany przez firmę \textsf{OQEMA} w workach o pojemności 50\,kg w ilości 97 sztuk i sztuka o pojemności 25\,kg raz w miesiącu
	\item \textbf{Aloe Barbadensis (Aloe Vera) Leaf Juice}

	Będzie dostarczany przez firmę \textsf{OQEMA} w beczkach o pojemności 500\,kg w ilości 5 sztuk raz w miesiącu.
	\item \textbf{Butyrospermum Parkii (Shea Butter)}

	Będzie dostarczane przez fimę \textsf{OQEMA} w kartonach o pojemności 25\,kg w ilości 70 sztuk raz w miesiącu.
	\item \textbf{Argan oi}

	Będzie dostarczany przez firmę \textsf{OQEMA} w beczkach o pojemności 250\,kg w ilości 5 sztuk raz w miesiącu.
	\item \textbf{Black cumin oil}

	Będzie dostarczany przez firmę \textsf{OQEMA} w beczkach o pojemności 250\,kg w ilości 4 sztuk raz w miesiącu.
	\item \textbf{Persea Gratissima Oi}

	Będzie dostarczany przez firmę \textsf{OQEMA} w beczkach o pojemności 250\,kg w ilości 4 sztuk raz w miesiącu.
	\item \textbf{Macadamia Ternifolia Seed Oi}

	Będzie dostarczany przez firmę \textsf{OQEMA} w beczkach o pojemności 250\,kg w ilości 2 sztuk raz w miesiącu.
	\item \textbf{Brassica Oleracea Italica Seed Oil}

	Będzie dostarczany przez firmę \textsf{OQEMA} w beczkach o pojemności 125\,kg w ilości 3 sztuk raz w miesiącu.
	\item \textbf{Prunus Domestica (Plum) Seed Oi}

	Będzie dostarczany przez firmę \textsf{OQEMA} w beczkach o pojemności 125\,kg w ilości 3 sztuk raz w miesiącu.
	\item \textbf{Camelia Japonica Seed Oil}

	Będzie dostarczany przez firmę \textsf{OQEMA} w beczkach o pojemności 250\,kg w ilości 1 sztuki raz w miesiącu.

\end{itemize}\vspace{\baselineskip}
	Zgodnie z umową, firma \textsf{OQEMA} będzie odpowiedzialna za dostawy powyższych produktów, które będą odbywały się w każdą pierwszą środę miesiąca o godz. 8.00.

	O wyborze tego dostawcy zadecydowała bliskość magazynu firmy \textsf{OQEMA}, wysoka jakość oferowanych produktów, a także gotowość producenta do przygotowania mieszanek na specjalne życzenie klienta.

\subsection{produkty dostarczane przez \textsf{TRB Natural Extract}}

\begin{itemize}
	\item \textbf{Coffea arabica L. Bean Grind}

	Kawa arabska będzie dostarczana przez firmę \textsf{TRB Natural Extract} w bębnach z włókniny o pojemności 25\,kg w ilości 170 sztuk raz w miesiącu.
	\item \textbf{Urtica dioica L. Leaf Extract}

	Ekstrakt z pokrzywy zwyczajnej będzie dostarczany przez firmę \textsf{TRB Natural Extract} w bębnach z włókniny o pojemności 25\,kg w ilości 77 sztuk raz w miesiącu. 
\end{itemize}\vspace{\baselineskip}

	Zgodnie z umową zawartą z firmą \textsf{TRB Natural Extract} będzie ona zajmowała się dostawami zamawianych produktów, które będą realizowane w każdą pierwszą środę miesiąca o godz. 9.00.

	O wyborze dostawcy zadecydowało wieloletnie doświadczenie firmy w produkcji naturalnych ekstraktów, udokumentowane wieloma certyfikatami.



\subsection{Produkty dostarczane przez \textsf{Distripark}}

\begin{itemize}
	\item \textbf{Cocamidopropyl Betaine}

	Kokoamidopropylobetaina będzie dostarczana przez firmę \textsf{Distripark} w beczkach o pojemności 120\,kg w ilości 19 sztuk raz w miesiącu.
	\item \textbf{Citric Acid}

	Kwas cytrynowy będzie dostarczany przez firmę \textsf{Distripark} w 25\,kg workach w ilości 64 sztuk raz w miesiącu.
	\item \textbf{Sodium Benzoate}

	Benzoesan sodu będzie dostarczany przez firmę \textsf{Distripark} w workach 25kg w ilości 50 sztuk raz w miesiącu.
	\item \textbf{Benzoic Acid}

	Będzie dostarczany przez firmę \textsf{Distripark} w workach 25\,kg w ilości 4 sztuk raz w miesiącu.
	\item \textbf{Lactic Acid}

	Będzie dostarczany przez firmę \textsf{Distripark} w workach 20\,kg w ilości 2 sztuk raz w miesiącu.
	\item \textbf{Dehydroacetic Acid }

	Będzie dostarczany przez firmę \textsf{Distripark} w workach 25\,kg w ilości 9 sztuk raz w miesiącu.
\end{itemize}\vspace{\baselineskip}

	Zgodnie z umową zawartą z firmą \textsf{Distripark}, producent jest zobowiązany dostarczać powyższe produkty w każdą pierwszą środę miesiąca o godz. 10.00.

	O wyborze dostawcy zadecydowała wysoka jakość produktów.

\subsection{Produkty dostarczane przez \textsf{CIECH S.A.}}

\begin{itemize}
	\item \textbf{Sodium Chloride}

	Chlorek sodu będzie dostarczany przez firmę \textsf{CIECH S.A.} w workach o pojemności 25\,kg w ilości 2 sztuk raz w miesiącu oraz w big bagach o pojemności 500\,kg w ilości 1 sztuki raz w miesiącu. 
\end{itemize}\vspace{\baselineskip}

	Zgodnie z umową, za dostawę chlorku sodu odpowiedzialny będzie producent. Dostawy będą odbywały się w każdą pierwszą środę miesiąca o godz. 11.00.

	O wyborze dostawcy zadecydowała korzystna oferta przedstawiona przez firmę \textsf{CIECH S.A.} oraz silna pozycja tej grupy chemicznej na rynku europejskim.

\subsection{Produkty dostarczane przez \textsf{Sigma-Aldrich}}

\begin{itemize}
	\item \textbf{Behentrimonium Chloride}

	Będzie dostarczany przez firmę \textsf{Sigma-Aldrich} w workach o pojemności 125\,kg w ilości 9 sztuk raz w miesiącu.

	\item \textbf{Wheat Amino Acids}

	Będą dostarczane przez firmę \textsf{Sigma-Aldrich} w 50\,kg opakowaniach w ilości 12 sztuk raz w miesiącu.

	\item \textbf{Polyglyceryl-3 PCA }

	Będzie dostarczany przez firmę \textsf{Sigma-Aldrich} w 50\,kg opakowaniach w ilości 10 sztuk raz w miesiącu.

	\item \textbf{Potassium Sorbate}

	Będzie dostarczany przez firmę \textsf{Sigma-Aldrich} w big bagach o pojemności 250\,kg w ilości 1 sztuki raz w miesiącu.

	\item \textbf{Tetrasodium EDTA}

	Będzie dostarczany przez firmę \textsf{Sigma-Aldrich} w workach o pojemności 25\,kg w ilości 1 sztuki raz w miesiącu.

	\item \textbf{Phenoxyethanol}

	Będzie dostarczany przez firmę \textsf{Sigma-Aldrich} w workach o pojemności 25\,kg w ilości 1 sztuki raz w miesiącu.
\end{itemize}\vspace{\baselineskip}

	Zgodnie z umową zawartą z firmą \textsf{Sigma-Aldrich}, producent będzie odpowiedzialny za dostawę surowców w każdą pierwszą środę miesiąca o godz. 12.00.

	O wyborze dostawcy zadecydowało jego wieloletnie doświadczenie w produkcji surowców dla przemysłu kosmetycznego.

\subsection{Produkty dostarczane przez \textsf{PK components}}

\begin{itemize}
	\item \textbf{Rubus idaeus L. Leaf Extract}

	Ekstrakt z maliny zwyczajnej będzie dostarczany przez firmę \textsf{PK components} w workach o pojemności 50\,kg w ilosci 88 sztuk co dwa miesiące.
	\item \textbf{Thymus vulgaris L. Leaf Extract}

	Ekstrakt z tymianku będzie dostarczany przez firmę \textsf{PK components} w workach o pojemności 50\,kg w ilości 37 sztuk co dwa miesiące.
	\item \textbf{Vitis labrusca fruit extract }

	Będzie dostarczany przez firmę PK componenst w workach o pojemności 50\,kg w ilości 48 sztuk co dwa miesiące.
	\item \textbf{Quercus robur L. Bark Extract}

	Będzie dostarczany przez firmę \textsf{PK components} w workach o pojemności 50\,kg w ilości 35 sztuk co dwa miesiące.
	\item \textbf{Linalool}

	Będzie dostarczany przez firmę \textsf{PK components} w workach o pojemności 50\,kg w ilości 2 sztuk co dwa miesiące.
\end{itemize}\vspace{\baselineskip}

	Zgodnie z umową, realizacją dostaw w pierwszą środę co drugiego miesiąca o godz. 13.00 będzie zajmowała się firma \textsf{PK components}.

	O wyborze dostawcy zadecydowała konkurencyjna cena na rynku połączona z wysoką jakością produktu.

\subsection{Produkty dostarczane przez \textsf{Supreme Gums}}

\begin{itemize}
	\item \textbf{Guar Hydroxypropyltrimonium Chloride}

	Chlorek hydroksypropylotrimoniowy guaru będzie dostarczany przez firmę \textsf{Supreme Gums} w workach o pojemności 50\,kg w ilości 43 sztuk co dwa miesiące.
\end{itemize}\vspace{\baselineskip}

	Zgodnie z umową zawartą z firmą \textsf{Supreme Gums}, będzie ona odpowiedzialna za realizację dostawy w pierwszą środę co drugiego miesiąca o godz. 14.00.

	O wyborze dostawcy zadecydowała konkurencyjna cena na rynku.

\subsection{Środki myjące}

	Zgodnie z zawartą umową z firmą \textsf{EKO KOMES} będą dostarczane przez producenta raz w miesiącu, w każdą pierwszą środę miesiąca o godz. 15.00  w postaci europalet.

	O wyborze dostawcy zadecydowała oferta firmy bogata w ekologiczne środki chemiczne oraz konkurencyjna cena na rynku.

